轉工疑難 認真求意見

FG 做緊份銀行工 但做左半年多啲想轉工
因為唔太鐘意個job nature
同埋覺得唔算多野學（又唔係話冇既）
P.S. contract to perm

始終一開始返份新工實係有好多野學 尤其係FG
到後期就會有個period係冇咩新野學
除非轉左去另一team
（但係太fresh又唔會比你轉...）

（另一方面其實都仲搵緊究竟自己適合咩工）
如果有機會試下其他自己有興趣既野 應唔應該去？

考慮1: FG 未做夠一年就走 驚俾人覺得jumpy
考慮2: FG究竟應該學到野為先定同事上司關係為先 (我頂盡都係做多一年）

最大問題係你想做d咩先得㗎？
裝冷氣都學到嘢你去唔去做

想學啲要少少分析能力 寫到report既 甚至對下客
唔想普通做Ops咁 好易比人replace
又冇咩晉升機會

靠洞察力去搵食依d都係靠經驗既姐你做邊行都練到㗎喇

我都係fg 做左十個月銀行back office 下個月番新工

你有理由理直氣壯答到個HR佢唔會再煩你咁快轉工呢個問題

利申 第一份工做半年比人炒左,GAP左半年, 而家呢份做左兩年

有咩原因令你想轉工 想了解多啲

銀行做緊咩先？

做緊KYC/CDD 要不停問客野
雖然知道個晉升機會/加人工個速度都快
但又覺得自己冇乜value added
同埋問啲問題多到（上司要求）覺得自己好煩

所以想換一換工作崗位（都係銀行）

jumpy唔係一份工 係幾份 如果你一份工都做唔夠一年
難保你下份轉左份好撚大壓力/workload極大/人事關係極差,頂唔到又要再走 ,幾份工加埋比人睇到無份過1年 呢啲先叫jumpy,由其fg,一世人打咁多年工急啲乜做夠1年慢慢諗清楚好過啦

全中呢啲都係我考慮緊既野

因為我想轉個行好少opening 又好難冇經驗都入到(我冇讀相關既野) 所以先會咁糾結 好唔好take個offer

但學Ching話齋 我都好擔心黎緊呢份會伏 咁我都真係變左好jumpy

另一方面 我擔心如果我依家唔走 人工加左 遲啲再跳去啲冇相關既工就會變得更難

係唔係已經有offer? 同係唔係真係有決心轉過去

我覺得做左十個月同一年期實差唔多

如果你加左人工到時仲難返轉頭

究竟你係有offer定想轉 ,有offer ,機會難得咪去
無offer咪考慮做夠1年 ,加左人工都可以唔做 放落cv人工高左等於你個價值高左,相對搵工既機會成本大左, 無衝突